\chapter{Übersicht}
In dieser Arbeit wird die Konzeptionierung, Planung, Umsetzung und Inbetriebnahme einer Luftfeuchte- und Temperaturregelung für eine Klimakammer beschrieben. Dafür werden im ersten Kapitel (\ref{klimakammer}) wichtige Grundlagen aufgeführt und die Ausgangssituation geschildert, die als Grundlage und Ausgangspunkt vorliegt. Im nächsten Kapitel (\ref{geforderteziele}) werden knapp alle geforderten Ziele des Systems aufgezählt, die zu Beginn des Projektes definiert wurden. Im dritten Kapitel (\ref{konzeptionierung}) geht es um die anfängliche Hard- und Software und die allgemeine Umsetzung des Projektes. Dabei spielen hier auch die aufgetretenen Fehler eine Rolle und deren Lösung und so auch die Verbesserung des Systems, bis die Funktionalität gewährleistet ist. Im Kapitel Systembeschreibung (\ref{systembeschreibung}) geht es um die Bestandteile des Gesamtsystems am Ende des Projektes und die Umsetzung der Software mit Erläuterungen für deren Bedienung. Außerdem werden die Regler näher betrachtet und die Bestimmung der Parameter aufgezeigt und erläutert. Im vorletzten Kapitel (\ref{ergebnisse}) werden Messungen gezeigt und erläutert. Diese dienen zum einen dem Systemtest und zum anderen der Bewertung des geschaffenen Systems und der Erkennung möglicher Schwächen. Dafür werden auch Vergleichsmessungen aufgenommen, um zum Beispiel die Sensorpositionierung zu optimieren. Abschließend wird im Kapitel (\ref{fazit}) auf das Projekt zurückgeblickt und über mögliche Erweiterungen und Verbesserungen gesprochen, die aus der Auswertung hervorgehen oder die im Rahmen des Projektes aus zeitlichen Gründen nicht umgesetzt werden konnten.